# Ускорение входящей миграции

## Введение

В этом файле прописаны некоторые советы по ускорению миграции.

## Предварительные требования

Перед началом работы необходимо удостовериться что POD-ы Кафки и Java настроены корректно ресурсы.

Java
Удостоверьтесь, что в yaml файле mybpm-api, правильно настроен environment JAVA_TOOL_OPTIONS.

Значение в "-Xms" и "-Xmx" должны быть одинаковы и составлять не более 75% от общей памяти выделенной 
на сам под. 50% самый безопасный и оптимальный вариант.

Пример. Если на POD выделено 10Gb, то этому параметру можно выделить не более 7680M или 7Gb (75%). 
Но лучше поставить 5120M (50%)  
- { name: JAVA_TOOL_OPTIONS, value: "-Xms7680M -Xmx7680M" }
                              or 
- { name: JAVA_TOOL_OPTIONS, value: "-Xms5120M -Xmx5120M" }

Kafka
Удостоверьтесь, что в yaml файле kafka, правильно настроен environment KAFKA_HEAP_OPTS.

Правила такие же как для Java, но лимит 50% от памяти POD-а

Пример. Если на POD выделено 10Gb. То этому параметру нужно выделить 5120M или 5Gb (50%).
- { name: JAVA_TOOL_OPTIONS, value: "-Xms5120M -Xmx5120M" }

## Основная часть

Самый простой способ увеличить скорость миграции - увеличить количество консьмеров (consumers), потребляющие сообщения из топика IN_MIGRATION

Кол-во консьюмеров насраивается в зукипере (ZooKeeper) в директории consumers. 
Чтобы найти эту директорию: 
1. Перейдите в ZooNavigator (адрес, на котором он разворачивается, смотрите в docker-compose файле для локалки это - http://localhost:10010)
2. Перейдите в директорию mybpm
3. Далее перейдите в директорию consumers
4. Здесь лежат конфигурации всех коньсьюмеров mybpm-а, кол-во консьюмеров для миграции можно изменить
в файле InMigration.workerCount

Адрес файла в zoonavigator-е "/mybpm/consumers/InMigration.workerCount"

### Правила по установке консьюмеров

1. Кол-во консьюмеров никогда не должно превышать количество партиций (partitions) топика (в данном случае топика IN_MIGRATION)
2. Кол-во консьюмеров должно быть делителем числа партиции топика.
Например, если в топике IN_MIGRATION 48 партиции, то возможное значение для консьюмеров: 1, 2, 4, 6, 8, 12, 24, 48.
3. Обратите внимание кол-во консьюмеров напрямую зависит от выделенных ресурсов системе. Если памяти недостаточно кафке или Java, 
то даже увеличив кол-во консьюмеров, вы не ускорите миграцию.
4. Лучший выбор постепенно увеличивать количество по следющему алгоритму: 
   - По дефолту стоит 1 консьюмер, нужно увеличить до 2. Проверить нагрузку на сервер во время миграции.
   - Если нагрузка в рамках допустимого и миграции стала быстрее, то можно увеличить кол-во консьюмеров еще раз, учитывая вышеприведенные правила (при 48 партициях, следующие значения будут: 4, 6, 8, 12, 24, 48)
   - Повторять до тех пор, пока не найдете оптимальное значение (скорость перестала увеличиваться или нагрузка слишком большая)


### Дополнительные способы

Увеличить скорость миграции можно также отключив трэкинг времени исполнения методов. Сделать это можно в конфиге в зукипере.
Для этого нужно найти InMigrationConfig.

Адрес конфига в zoonavigator-е "/mybpm/configs/InMigrationConfig.txt"

В этом конфиге для параметра "trackTimings" нужно поставить значение false. Это даст небольшой прирост скорости.


## Дополнительная информация 

Чтобы посмотреть среднюю скорость миграцию, нужно выполнить SQL-команду: 

SELECT (SUM(inserted_data_counter) / extract(epoch from MAX(finished_at) - MIN(started_at))) as avg_speed
FROM in_migration.from_kafka_to_mongo_tracking
WHERE started_at >= <время начало миграции>;

Этот запрос вернет кол-во записей в секунду.
